\section{Brückenkurs-Quiz}
\easy{12 Z.\\6 Z.\\7 Z.\\23 Z.\\5 Z.\\28 Z.\\29 Z.\\15 Z.}{\mouse \methoden}

Schreiben Sie ein Quiz, bei welchem auf dem Bildschirm immer eine Frage und vier mögliche Antworten angezeigt werden.
Klickt man auf eine Antwort, wird angezeigt ob diese die richtige war, und die nächste Frage erscheint.

Zählen Sie dabei mit, wie viele Fragen der/die Benutzer:in richtig beantwortet hat und wie viele falsch waren.
Als Fragen können Sie Inhalte des Brückenkurses nehmen (z.B. \enquote{Welches dieser Zeichen ist kein Java-Operator?}).

So könnte Ihre Ausgabe zum Beispiel aussehen.\\ \ 
\imagebox{\img/quiz.png}{.7\textwidth}

\begin{lstlisting}[title={Hier ist eine Vorlage der Klasse. Tippen Sie den Code ab und ergänzen Sie ihn anhand der folgenden Teilaufgaben}]
PFont f; //Schriftart

float margin; //Abstand zwischen Fragen und Antworten
float padding; //Abstand Text zum Boxenrand
float qheight; //Höhe der Fragen
float qwidth; //Breite der Fragen
float awidth; //Breite der Antworten
float aheight; //Höhe der Antworten

int richtige = 0; //Anzahl der richtig bestimmten Antworten
int falsche = 0; //Anzahl der falsch bestimmten Antworten

Frage[] fragen; 

Frage aktuelleFrage; 

boolean richtig;
int dauer = -1;
\end{lstlisting}


\subsection{Frage}
Schreiben Sie eine Klasse \code{class Counter \{ ... \}}, wessen Konstruktor \code{Frage(String fragenText, String[] moeglicheAntworten, int richtigeAntwort) \{ ... \}} den Text der Frage, die Antwortmöglichkeiten und die richtige Antwort entgegennimmt. Dabei soll die Anzahl der Antwortmöglichkeiten 4 betragen und die richtige Antwort eine Ganzzahl zwischen 0 und 3 sein.

\subsection{Fragen erstellen}
Schreiben Sie eine Funktion \code{void ladeFragen() \{ ... \}}, in der Fragen erzeugt werden und das Array \code{fragen} aktualisiert wird.

\subsection{Nächste Frage anzeigen}
Schreiben Sie eine Funktion \code{void naechsteFrage() \{ ... \}}, die eine zufällige neue Frage generiert, indem die \code{aktuelleFrage} eine zufällige neue Frage wird.

\clue{Beachte, dass auch wirklich eine neue Frage generiert wird und nicht die gleiche Frage erneut gestellt wird.}

\subsection{Ergebnisdarstellung}
Schreiben Sie eine Funktion \code{void schreibeErgebnisse() \{ ... \}}, die angibt, wie viele richtige und wie viele falsche Antworten bisher gegeben wurden. Schreiben Sie zusätzlich eine Funktion \code{void schreibeRichtigFalsch() \{ ... \}}, die nach der Auswahl einer Antwort sagt, ob diese Antwort richtig oder falsch war.

\subsection{Antwortdarstellung}
Schreiben Sie eine Funktion \code{void schreibeAntwort(int i, float ax, float ay, float aw, float ah) \{ ... \}}, die die Antwortmöglichkeiten aufschreibt. Dabei stellt \code{int i} die i-te Antworte dar, \code{float ax} die x-Koordinate des Textes, \code{float ay} die y-Koordinate des Textes, \code{float aw} die Breite der Textbox und \code{float ah} die Höhe der Textbox.

\subsection{Darstellung}
Schreiben Sie eine Funktion \code{void quiInit() \{ ... \}}, die die Parameter \code{qheight, gwidth, awidth, aheight, margin, padding} in Abhängigkeit von \code{height} und \code{width} bestimmt.
Schreiben Sie dann eine Funktion \code{void schreibeQuizFenster() \{ ... \}}, die das gesamte Quiz-Fenster zeichnet.

\subsection{Antwortauswahl}
Schreiben Sie eine Funktion \code{void mouseClicked() \{ ... \}}, die prüft, welche Antwort angeklickt wurde und dann testet, ob diese Antwort richtig ist. Weiter soll in dieser Funktion die Anzahl der richtigen/falschen Antworten aktualisiert werden und die nächste Frage aufgerufen werden.

\subsection{setup \& draw}
Schreiben Sie die Funktionen \code{void setup() \{ ... \}} und \code{void draw() \{ ... \}}, sodass Sie im Anschluss Ihr Quiz starten und spielen können.

